好多人以為兔子冇感情無視主人, 其實完全相反......

兔子🐰是親人的群體性動物，但身體語言與其他動物不同，要做些研究才理解。(推介最底的3個網站)

無視主人的誤會而被棄養：其實兔子側面看某東西就代表正面看某東西。兔子也有遠視。牠們正前方和下方是盲點，除了這兩個盲點外，牠們幾乎可以看到360度。(所以有時食物在牠下巴下面睇唔到)兔子只有向著前方大約30度範圍，才可以有立體影像。所以佢地唔係無視你，你是在他們視線範圍之內。

以下2個videos可看到：

兔子的行為解釋網站：

香港兔協:

美國兔協 House Rabbit Society (教育網站):

詳盡身體語言解釋(喜怒哀樂):

片2隻兔仔跳得好似狗

假如我唔知道兔仔會食返自己啲屎嘅話，我都會覺得片1佢係咁舔佢主人係好可愛
但自從我知道咗之後……

有2種吾同既糞：大多數是正常糞, 硬的(不會吃)
少量是營養糞 (會吃)

吾你老母

好多動物都會
反而覺得兔屎感覺良好啲 一粒粒

是牠們最開心的時候才會跳

兔子是被捕獵的動物(prey animal)，在大自然內是每個捕獵者(predator)的目標，沒有自然本能去攻擊他人，但牠們勝於速度, 跑得快。牠們是脆弱的動物，很容易受驚的，狗吠聲、雷暴、消防車叫聲等也會嚇驚兔子。牠們的脊椎就像軟骨那麼脆弱。

兔子是其中一種最心境平靜的動物，很多人覺得牠們尤其是咀嚼食物的聲音很治癒。如果你家的兔子有攻擊性，這不是兔子的本性，而是後天環境和飼養方式影響的。兔子亦被作為情緒和心靈支持動物(emotional support animal)，即是主人有醫生的證明，帶着小動物作伴，心靈才得到慰藉。

以下video可看到兔子拚命地拯救一隻被困住的貓! 真感人！☺

根據美國兔子協會(House Rabbit Society):

所有蔬菜要洗乾淨後生食。

每天怎樣餵BB和青少年(7星期-7個月大):
- 24小時無限乾草: 1/3 Alfalfa Hay, 2/3 Timothy Hay, 可以加Orchard Hay, Oat Hay 或其他Hay令到更多元化和好味道，任你喜歡:loveliness:
- 2湯匙-無限兔糧：推介Burgess或Oxbow幼兔糧，其他牌子也可以
- 12個星期大或以上: 開始給吃1-3條手指長的蔬菜 (要徹底清洗)

注意：24小時無限兔糧是沒問題，但如果牠只吃糧不吃乾草就要減少兔糧，因為消化系統還在生長中，乾草是最重要。喝煲過的冷水，不要給自來水和礦泉水。

怎樣餵年輕成人(7個月-1歲)：
- 24小時無限乾草: 減少Alfalfa Hay, 增加Timothy Hay和其他Hay
- 減少到每6磅(兔子體重)半杯兔糧
- 漸漸地增加蔬菜
- 極少水果: 每6磅(兔子體重)1-2安士

注意：如果兔子有5磅，未夠6磅，可以盛載半杯兔糧後再倒走1/3或1/4糧，自己調校

餵成熟成人(1-5歲)：
- 24小時無限乾草：移除Alfalfa Hay, 只供Timothy Hay, Orchard Hay, Oat Hay等等
- 每6磅1/4-1/2杯糧 / 每5磅1/4杯糧
- 每6磅最少2杯切好的蔬菜
- 每6磅2安士或以下(2湯匙)水果/每2磅1茶匙(teaspoon)水果

老兔(6歲以上)：
- 如果兔子能夠維持足夠體重，可以繼續供給以上的食法
- 年老和身體虛弱的需要增加兔糧，體重過輕的可以給吃Alfalfa Hay(前提是體內鈣質正常)。老兔最好定期去驗血。

如果我餵很少糧或不餵糧，怎樣補充營養？
- 需要增加蔬菜份量來補充營養 (而卡路里是不需要補充的)

更多資訊：

Rabbits produce two types of droppings: fecal pellets and cecal pellets (aka cecotropes). The former are the dry round ones you usually see in the litterbox, the latter are edible for rabbits which contain essential nutrients.

當兔子🐰受驚時，groom(撫摸/親吻)牠們是很重要，讓牠們冷靜下來知道是沒事的。我家的兔子一聽到吸塵機聲音就嚇驚，所以每次我工人吸塵的時候，我會一直撫摸他們，幾次後他們已習慣了 !